\section{Motivation}
\label{sec:intro}

Ich erstelle meine Dokumentation in erster Linie mit \LaTeX{} und
der Wechsel zu Ant sollte natürlich so leicht wie möglich gemacht
werden \ldots Also ging es daran ein Tool zu suchen, dass \LaTeX{} in
Ant einbindet. Es wurde auch eines gefunden: \code{anttex\_1.0}, nur
leider wollte dieses Teil nicht mit \code{*.ltx} Dateien
zusammenarbeiten und ich werde deswegen nicht alle meine Dateien
umstellen \ldots Zum Anderen läuft dieses Tool stur dreimal über die
LaTeX-Datei ohne auf die vollständige Auflösung der Referenzen zu
achten, dies gilt insbesondere bei \GlossTeX{} zubeachten!.

Deswegen musste ich eine eigene Lösung entwickeln:

\begin{itemize}
\item Lässt optional \BibTeX{} laufen
\item Lässt optional MakeIndex laufen
\item Lässt optional (jx)\GlossTeX{} laufen
\item Die drei vorgenannten Prozesse sind einmal integriert in einem
        \LaTeX-Lauf oder können als eigene Tasks definiert werden.
\item PDF\LaTeX{} oder \LaTeX{} als Prozessor auswählbar
\item \code{multibib} Bibliographien werden unterstützt.
\item Erweiterungen wie \code{figbib}\footnote{Bilddatenbank mittels \BibTeX{}} oder \code{gloss}\footnote{Glossar mittels \BibTeX-Datenbanken} werden unterstüzt.
\end{itemize}

\section{Benutzung}
\label{sec:benutzung}

Es gibt einmal die Möglichkeit einen \LaTeX{}-Task zu definieren in
dem alle notwendigen Durchläufe von \BibTeX{}, makeindex etc.
ausgeführt werden, eine zweite Möglichkeit besteht darin, jede
Anwendung als eigenen Task zu definieren und auszuführen.


\subsection{Gesamtaufruf}
\label{sec:gesamt:aufruf}


Zuerst ist der Task mit:
\begin{verbatim}
  <taskdef name="latex"    classname="de.dokutransdata.antlatex.LaTeX"
    classpath="c:/Programme/Apache Software Foundation/ant/lib/ant_latex.jar"/>
\end{verbatim}
%
zu definieren. Anschliessend kann der komplexe Task benutzt werden:
%
\begin{verbatim}
  <target name="doLaTeX">
    <latex 
      latexfile="${ltx2.file}" 
      verbose="on" 
      clean="on" 
      pdftex="off"
      workingDir="${basedir}"
    />
  </target>
\end{verbatim}

Damit ist ein einfacher \LaTeX{}-Lauf definiert, dies hätte aber auch
mit einem \code{exec}-Element erreicht werden können. 

\minisec{Attribute zum \LaTeX{}-Task}
\noindent
{
%\tablefirsthead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}%
\tablehead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}%
\begin{supertabular}{lp{19.5em}p{08em}}%
\code{latexfile} & Die \LaTeX{}-Datei, es werden Dateien mit
  der Endung \code{.tex}, \code{.ltx}, \code{.dtx} oder  \code{.ins} akzeptiert. & Nein, kann durch das Element \code{fileset} gesetzt werden. \\
\code{pdftex} & Mit \code{on} wird PDF\LaTeX{} aufgerufen. & Nein. Default: off\\
\code{verbose} & Gibt bei \code{on} Informationen auf der
  Standardausgabe aus. & Nein. Default: off\\
\code{clean} & Bei \code{on} werden die temporären Dateien nach
  dem \LaTeX{}-Lauf gelöscht, zusätzliche Filter können mit dem
  Element \code{deletetempfiles} ergänzt werden. & Nein. Default: off\\
\code{reRunPattern} & Pattern nach dem in der Protokolldatei von
  \LaTeX{} zu suchen ist, um zu entscheiden ob ein weiterer Durchlauf
  notwendig ist. & Nein. \\
\code{workingDir} & Arbeitsverzeichnis setzen & Nein. Default: \code{basedir}\\
\code{command} & Auszuführender Befehl & Nein. Default: latex\\
\code{path} & Pfad zu \LaTeX{} & Nein. Default: leer\\
\code{jobname} & Name der Ergebnissdatei, nur bei Mik\TeX einsetzbar (s.\,u.) & Nein.\\
\code{outputDir} & Verzeichnis in dem die DVI/PDF-Datei gespeichert werden soll, nur bei Mik\TeX einsetzbar (s.\,u.) & Nein.\\
\code{auxDir} & Verzeichnis für die temporären Dateien, nur bei Mik\TeX einsetzbar (s.\,u.) & Nein.\\
\multicolumn{2}{l}{\code{passThruLaTeXParameters}}\\
& Sonstige Parameter für \LaTeX{} mit einem Semikolon getrennt. & Nein.\\
\code{multibib} & Schalter für die Verwendung des Package \emph{multibib} & Nein. Default: off\\
%\code{figbib} & Schalter für die Vewendung des Package \emph{figbib} & Nein. Default: off. Veraltet!\\
\code{MikTeX} & Schalter für die Verwendung von MikTeX und Einsatz der Optionen \code{outputDir}, \code{auxDir} und \code{jobname} & Nein. Default: off\\
%\multicolumn{2}{l}{
\code{fileExtensions}%}\\
& Dateierweiterungen für gültige
\LaTeX-Dateien in der Form \code{.tex;.dtx}. Standardmässig werden
Dateien mit der Endung \code{.ltx}, \code{.tex}, \code{.dtx} sowie
\code{.ins} akzeptiert. Dieser Mechanismus kann mit der Option
\code{jobname} umgangen werden. & Nein. Standard: .tex;.ltx;.dtx;.ins \\
\end{supertabular}
}


\noindent
Der Standardwert für \code{reRunPattern} ist:%\\
\begin{verbatim}
(Rerun (LaTeX|to get cross-references right)|
     Package glosstex Warning: Term |
     There were undefined references|
     Package natbib Warning: Citation\\(s\\) may have changed)
\end{verbatim}

\subsubsection{auxDir und outputDir}

Die Attribute \code{jobname}, \code{outputDir} und
\code{auxDir} werden \textbf{nicht} von jeder \LaTeX{}-Version
unterstützt, deshalb ist der Schalter \code{miktex}\footnote{Dieser Hinweis stammt von Dániel Pasztuhov}
bei Bedarf umzusetzen.

Die Verwendung von \code{outputDir} und \code{auxDir} kann bei der
Verwendung einer dokumenteninternen Verzeichnisstruktur zu Problemen führen,
insbesondere wenn \code{include} verwendet wird\footnote{Dieser Hinweis stammt von Jan Hinzmann}.

\begin{itemize}
\item Wenn ein \verb|\include{Verzeichnis/Datei}| und \code{outputDir}
  verwendet wird, muss im \code{outputDir} das Verzeichnis
  \code{Verzeichnis} existieren!
\item Die \code{*.aux} im \code{outputDir} und dokumentinterner
  Verzeichnisstruktur werden nicht gelöscht.
\end{itemize}

Diese Probleme lassen sich mit einem Pre-Target zur Erstellung der
Unterverzeichnisse und einem Post-Target zum Löschen der temporären
Dateien lösen.


\minisec{Elemente zum \LaTeX{}-Task}
{
%\tablefirsthead{Element& Beschreibung & Pflicht\\\hline}%
\tablehead{Element       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}%
\begin{supertabular}{lp{19.5em}p{10em}}%
\code{fileset} & Fileset-Element & Nein, das Attribut \code{latexfile} kann für eine einzelne Datei benutzt.\\
\code{deletetempfiles} & Fileset-Element zum Löschen von temporären Dateien. Vorsicht: Überschreibt die internen Vorgaben! & Nein\\ 
\code{makeindex} & Makeindex-Element & Nein. Multiple\\
\code{bibtex}    & \BibTeX{}-Element & Nein. Multiple\\
\code{jxGlosstex} &\\
\code{glosstex}   & \GlossTeX{}-Element & Nein\\
\end{supertabular}
}

Um jetzt zum Beispiel einen \code{makeindex}-Lauf zu integrieren ist
folgende Definition notwendig:
%
\begin{verbatim}
  <target name="doLaTeX">
    <latex 
      latexfile="${ltx2.file}" 
      .
      .
      .
    > 
      <makeindex 
        run="on" 
        idxstyle="${ltx2.idx.style}"
        protocolFile="${ltx2.idx.protocolFile}"
        outFile="${ltx2.idx.outputFile}"
        workingDir="${basedir}"
        >
        <fileset dir="${basedir}">
          <include name="*.nlo"/>
        </fileset>
      </makeindex>
    </latex>
  </target>
\end{verbatim}

Das \code{fileset}-Element für \code{makeindex} ist im Normalfall
nicht notwendig, weil der Hauptprozess dafür sorgt das
\code{makeindex} die \code{idx}-Datei als Parameter erhält.

Auf ähnliche Weise kann jetzt \BibTeX{} und \GlossTeX{} in den Prozess
eingebunden werden. Ein komplettes Beispiel finden Sie im Anhang.

\begin{verbatim}
  <target name="doLaTeX">
    <latex 
      latexfile="${ltx2.file}" 
      .
      .
      .
    > 
      <bibtex 
        terse="${ltx2.bib.terse}" 
        minCrossrefs="${ltx2.bib.minCrossrefs}"
        run="on"
        workingDir="${basedir}"
        />
      <bibtex 
        terse="${ltx2.bib.terse}" 
        minCrossrefs="${ltx2.bib.minCrossrefs}"
        run="on"
        workingDir="${basedir}"
        inloop="off"
        >
        <fileset dir="." includes="*.figbib.aux"/>
      </bibtex>


      <glosstex
        glossarDefinitionFiles="${ltx2.gloss.databases}"
        run="on" 
        >
        <makeindex 
          germanWordOrder="${ltx2.idx.germanWordOrder}"
          idxstyle="${ltx2.gloss.style}"
          />
      </glosstex>
    </latex>
  </target>
\end{verbatim}

Durch den Parameter \code{run} kann mit \code{on} gesteuert werden, ob
der Sub-Prozess aufgerufen werden soll. Bei den Sub-Prozessen werden
die benötigten Input-Dateien durch den Hauptprozess gesetzt. Ausnahme
bildet nur \code{makeindex}, wo ein gesetztes \code{fileset}-Element
Vorrang bekommt\footnote{Dieser Hinweis stammt von Thomas Reuter}. 

Mit dem mehrfach vorkommenenden Element \code{bibtex} und dem darin
enthaltenen \code{file""set}-Element können unterschiedliche
Styles wie \code{figbib}
oder \code{gloss}
angebunden werden.


Zu \code{glosstex} gibt es eine Alternative die auf einfache XML-Dateien
basiert und folgenden Aufruf im \code{latex}-Element akzeptiert:

\begin{verbatim}
  <jxGlosstex
      maxdepth="${ltx2.gloss.maxdepth}"
      language="${ltx2.gloss.language}"
      run="${ltx2.doGLOSSTEX}"
  />
\end{verbatim}


\subsection{Einzelaufruf}
\label{sec:einzel:aufruf}

Die Tasks können ebenfalls einzeln aufgerufen werden.

\subsubsection{Makeindex}

\noindent
\begin{verbatim}
<taskdef name="makeindex"
    classname="de.dokutransdata.antlatex.MakeindexTask"
    classpath="c:/Programme/Apache Software Foundation/ant/lib/ant_latex.jar"/>
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
<target name="MakeIndex">
  <makeindex 
        compressIntermediateBlanks="${ltx2.idx.compressIntermediateBlanks}"
        germanWordOrder="${ltx2.idx.germanWordOrder}"
        letterOrder="${ltx2.idx.letterOrder}"
        idxstyle="${ltx2.idx.style}"
        protocolFile="${ltx2.idx.protocolFile}"
        startingPageNumber="${ltx2.idx.startingPageNumber}"
        pageRangeFormation="${ltx2.idx.pageRangeFormation}"
        outFile="${ltx2.idx.outputFile}"
        workingDir="${basedir}"
  >
    <fileset dir="${basedir}">
      <include name="*.nlo"/>
    </fileset>
  </makeindex>
</target>
\end{verbatim}
%$$

%\bigskip
\minisec{Attribute zum MakeIndex{}-Task}

{
%\tablefirsthead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\tablehead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\begin{supertabular}{p{5em}p{19.5em}p{10em}}
\code{idxstyle} & Eigener Style für die Ausgabe der Indexseiten & Nein. Default: interner Style\\
\multicolumn{2}{l}{\code{compressIntermediateBlanks}}&\\
                                  & Ignoriere Zwischenräume (Leerzeichen, Tabulatoren) & Nein. Default: false\\
\multicolumn{2}{l}{\code{germanWordOrder}}\\
                                  & Deutsche Sortierung nach DIN 5007. Benötigt auch zusätzlich einen modifizierten Index-Style! & Nein. Default: false\\
\code{letterOrder} & Buchstabensortierung & Nein. Default: Wort\-sortierung\\
\multicolumn{2}{l}{\code{protocolFile}} \\
                                  & Ausgabe der Protokollinformationen in diese Datei & Nein. Default: $<$hauptdatei$>$.ilg\\
\multicolumn{2}{l}{\code{startingPageNumber}}\\
                                  & Die Seitennummerierung startet bei der angegebenen Seite bzw. Steuerung über 'any', 'even', 'odd' & Nein. Default: -1\\
\multicolumn{2}{l}{\code{pageRangeFormation}}\\
                                  & Formatierung der Seitenbereiche abschalten & Nein. Default: false\\
\code{outFile} & Name der Ausgabedatei & Nein. Default: $<$hauptdatei$>$.ind\\
\code{workingDir} & Arbeitsverzeichnis & Nein. Default: basedir\\
\code{run} & Ausführen innerhalb des \LaTeX{}-Tasks & Nein. Default: on\\
\code{command} & Auszuführender Befehl & Nein. Default: makeindex\\
\code{path} & Pfad zu makeindex & Nein. Default: leer\\
\end{supertabular}
}

Das Resultat des \code{fileset}-Elements führt nur zu einem Aufruf von \code{makeindex}!

%\bigskip
\subsubsection{\BibTeX{}}

\begin{verbatim}
<taskdef name="bibtex"
    classname="de.dokutransdata.antlatex.BibTeXTask"
    classpath="c:/Programme/Apache Software Foundation/ant/lib/ant_latex.jar"/>
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
<target name="BibTeX">
  <bibtex
        workingDir="${basedir}"
        terse="${ltx2.bib.terse}" 
        minCrossrefs="${ltx2.bib.minCrossrefs}"
  >
    <fileset dir="${basedir}">
      <include name="*.aux"/>
    </fileset>
  </bibtex>
</target>
\end{verbatim}

\minisec{Attribute zum \BibTeX{}-Task}

{
%\tablefirsthead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\tablehead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\begin{supertabular}{p{5em}p{19.5em}p{10em}}
\code{workingDir} & Arbeitsverzeichnis & Nein. Default: basedir\\
\code{terse} & Keine Informationen ausgeben & Nein. Default: false\\
\multicolumn{2}{l}{\code{minCrossrefs}}\\
             & Wieviele Referenzen müssen vorhanden sein, um einen Eintrag automatisch ins Verzeichnis aufzunehmen & Nein. Default: \BibTeX{}-Interner Wert\\
\code{run} & Ausführen innerhalb des \LaTeX{}-Tasks & Nein. Default: on\\
\code{command} & Auszuführender Befehl & Nein. Default: bibtex\\
\code{path} & Pfad zu \BibTeX{} & Nein. Default: leer\\
\code{inloop} & Schalter ob \BibTeX{} in der ReRun-Schleife von \LaTeX{} aufgerufen werden soll & Nein. Default: off\\
\end{supertabular}
}

Das Resultat des \code{fileset}-Elements führt zu einem mehrfachen Aufruf von \code{bibtex}!

\subsubsection{GlossTeX}


\begin{verbatim}
<taskdef name="glosstex"
    classname="de.dokutransdata.antlatex.GlossTeXTask"
    classpath="c:/Programme/Apache Software Foundation/ant/lib/ant_latex.jar"/>
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
<target name="GlossTeX">
  <glosstex
      glossarDefinitionFiles="${ltx2.gloss.databases}"
      run="${ltx2.doGLOSSTEX}" verbose="on" verboseLevel="5"
  >
    <makeindex 
        germanWordOrder="${ltx2.idx.germanWordOrder}"
        idxstyle="${ltx2.gloss.style}"
    />
    <fileset dir=".">
      <include name="*.aux"/>
    </fileset>
 </glosstex>
</target>
\end{verbatim}

%\bigskip
\minisec{Attribute zum \GlossTeX{}-Task}

{
%\tablefirsthead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\tablehead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\begin{supertabular}{p{5em}p{19.5em}p{10em}}
\multicolumn{2}{l}{\code{glossarDefinitionFiles}}\\
               & Glossardatenbanken & Ja.\\
\code{verbose} & Meldungen ausgeben & Nein. Default: off\\
\multicolumn{2}{l}{\code{verboseLevel}} \\
               & Level der Meldungen & Nein. Default: 0\\
\code{run} & Ausführen innerhalb des \LaTeX{}-Tasks & Nein. Default: on\\
\code{command} & Auszuführender Befehl & Nein. Default: glosstex\\
\code{path} & Pfad zu \GlossTeX{} & Nein. Default: leer\\
\end{supertabular}
}

%\medskip
Das Resultat des \code{fileset}-Elements führt zu einem mehrfachen Aufruf von \code{glosstex}!

%\medskip
Es muss natürlich \GlossTeX{} installiert sein ;-)

%\bigskip
\subsubsection{jxGlossar}

\begin{verbatim}
<taskdef name="jxGlossar"
    classname="de.dokutransdata.glossar.tools.antasks.GlossTeX"
    classpath="c:/Programme/Apache Software Foundation/ant/lib/ant_latex.jar"/>
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
<target name="jxGlossar">
  <glossar
    auxFile="${ltx2.auxfile}"
    verbose="off"
    quiet="on"
    maxdepth="${ltx2.gloss.maxdepth}"
    language="${ltx2.gloss.language}"
  />
</target>
\end{verbatim}
%

%\newpage
\minisec{Attribute zum jxGlossar{}-Task}

{
%\tablefirsthead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\tablehead{Attribut       & Beschreibung & Pflicht\\\hline}
\begin{supertabular}{p{5em}p{19.5em}p{10em}}
\code{auxFile}  & Datei der benutzten Referenzen aus dem \LaTeX{}-Lauf & Ja\\
\code{dataFile} & XML-Glossardatenbank & Nein.\\
\code{verbose}  & Schreibt einige Informationen in die Standardausgabe. & Nein. Default: off\\
\code{quiet}    & Schreibt keine Informationen in die Standardausgabe. & Nein. Default: off\\
\code{maxdepth} & Wieviel Durchläufe sind erlaubt um Crossreferenzen
    den Glossar-Einträge aufzulösen. Existieren danach immer noch
    unaufgelöste Referenzen, so wird eine Meldung ausgegeben und die
    Referenzen werden unterdrückt! & Nein. Default: 10\\
\code{language} & Welche Sprache der Glossardefinition soll berücksichtigt werden. & Nein. Default: de\\
\code{run} & Ausführen innerhalb des \LaTeX{}-Tasks & Nein. Default: on\\
\end{supertabular}
}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "ant_latex_howto.ltx"
%%% End: 
